\input{preambule/preambule_oneside.tex}


\title{Distortion Camera Calibration}
\author{Даниил Бордынюк}

\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents
\clearpage

\chapter*{Введение}
\markboth{\uppercase{Введение}}{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

\section{Используемые инструменты}
\begin{itemize}
	\item Основной язык разработки --- C++.
	\item Библиотека работы с матрицами --- Eigen \cite{eigen}. 
	\item Реализация групп Ли --- Sophus \cite{sophus}.
	\item Работа с изображениями --- openCV \cite{opencv_library}.
	\item Решение задачи наименьших квадратов --- ceres-solver \cite{ceres-solver}.
	\item Распараллеливание задач --- Intel® TBB \cite{tbb}.
	\item Входные параметры --- boost::program\_options \cite{boost}.
	\item Тестирование и логгирование (на стадии добавления) --- glog \cite{glog} и gtest \cite{gtest}.
\end{itemize}

\section{Описание работы}
Работа системы устроена следующим образом:
\begin{enumerate}
	\item На вход всем подпрограммам подаются файлы (формат и список аргументов можно посмотреть с помощью help), описывающие параметры камер и ключевые точки (см. \href{https://github.com/QuantumMechanicus/camera_calibration/blob/dev/pipeline/bin/A_data/552.data}{пример}, а так же \href{https://github.com/QuantumMechanicus/camera_calibration/blob/dev/README.md}{описание}). Эти файлы содержат всю необходимую информацию и сохраняют результаты работы подпрограмм.
	\item Базовая оценка происходит с помощью автоматического решателя (см. \ref{groebner}), который оценивает однопараметрическую модель камеры (см. \ref{model}) и фундаментальную матрицу.
	\item Затем полученная оценка нелинейно оптимизируется (см. \ref{nonlinear}).
	\item С помощью оценок на фундаментальные матрицы получаются оценки на фокусные расстояния (см. \ref{focal}).
	\item После этого все параметры совместно оптимизируются (см. \ref{bundle_adj}).

\section{Зависимости}
Для работы необходимы установленные последние версии OpenCV, ceres-solver, boost, tbb, а так же пропатченный Eigen (см. \href{https://bitbucket.org/dkorchemkin/eigen/commits/6e3f920c0f5e3e64f3952d6b8589ee74e38f8bef}{1}, \href{https://bitbucket.org/dkorchemkin/eigen/commits/27696f4148ffc4aadaa7871d1900aaac4db51937}{2}).  

	

\end{enumerate}
	
\chapter{Модель камеры}
\input{parts/camera.tex}

\chapter{Автоматический решатель}
\input{parts/groebner_automatic_solver.tex}

\chapter{Нелинейная оптимизация}
\input{parts/non_linear_optimizer.tex}

\chapter{Оценка фокусных расстояний}
\input{parts/focal_length_estimator.tex}

\chapter{Bundle adjustment}
\input{parts/bundle_adjustment.tex}

\chapter{Примеры результата работы}
\input{parts/results.tex}


\bibliographystyle{ugost2008ls}
\bibliography{parts/refs.bib}
\end{document}
